(血腥慎入)習「民族復興」倒塌

習「民族復興」倒塌

【東莞 牌坊傷人】印有習近平口號「為中國人民謀幸福，為中華民族謀復興」的牌坊在強風下不堪一擊，倒塌壓中路人。

【本報訊】颱風「山竹」昨日並未在廣東造成嚴重傷亡。但在東莞市大朗鎮毛織批發巿場，一個宣傳中共總書記習近平「民族復興」政治口號的宣傳架在颱風中倒塌，壓中一名路人，當局指傷者送院後無生命危險。

途人被壓滿身血

網上視頻顯示，意外現場塌下的巨型宣傳架，紅底白字寫着習近平的口號：「不忘初心，牢記使命，為中國人民謀幸福，為中華民族謀復興。」有人幫忙抬起宣傳架，倒地路人身旁都是血。
東莞市大朗鎮政府證實，事發在昨日上午11時許，現場為東莞市大朗鎮富康路，傷者當時神志清醒，已被送往醫院救治，無生命危險。內地媒體隨後轉發消息，但都僅稱現場塌下的是「廣告牌」，隻字不提該個是政治宣傳裝置。
有看過視頻的內地網民嘲諷：「圖都不敢放？在朋友圈都傳瘋了！」內地傳媒人石扉客則在推特批評：「這種粗製濫造的形式主義牌坊就出來收命了！這就是實實在在的形式主義講政治害死人！
颱風過後，監察委應該追責做牌坊收了多少回扣，追責防災減災中人浮於事走過場，這才是真正講政治。」另外，廣州增城區新塘太平洋工業區一廠房昨日下午倒塌，七人被困全被救出，無人傷。
■記者陳嘯軒

令我諗起條IQ題..

好大喜功勞民傷財

麥當勞招牌？

跳樓炸

天意

中國夢倒塌，民族夢破滅

天災